---
tags:
- milter-manager
title: オープンソースカンファレンス2009 Tokyo/Springに協賛
---
クリアコードは2009年2月20日（金）、21日（土）開催の[オープンソースカンファレンス2009 Tokyo/Spring](http://www.ospn.jp/osc2009-spring/)に協賛します。
<!--more-->


クリアコードの展示スペースでは以下を実施する予定です。気になるものがあったら、ぜひ立ち寄ってみてください。

  * Windows Mobile版Mozillaのデモ
  * ライブ開発
  * 迷惑メール対策ソフトウェアmilter managerの紹介
  * インターンシップ参加者募集

### Windows Mobile版Mozillaのデモ

[一ヶ月ほど前に紹介したとおり]({% post_url 2009-01-07-index %})、クリアコードでは組み込み環境向けのMozillaの研究を進めています。展示スペースでは以前紹介したデモを展示しますので、もう少し詳しいことを知りたいという方は展示スペースで気軽に声をかけて下さい。

また、クリアコードが提供する[Mozilla関連サービス](/services/mozilla/menu.html)も紹介します。

### ライブ開発

クリアコードでは、実際にコードを書くということを重視しています。

クリアコードは、ソフトウェア開発だけではなく、ソースコードレベルまで踏み込んだ導入支援・技術支援サービスもおこなっています。支援サービスでは、必要であれば問題を解決・回避するようにソフトウェア本体を修正したり、修正するソフトウェアを開発します。また、より要望に沿ったシステムとなるような拡張をおこなう場合もあります。そのようなThunderbird用のアドオンの一部は[フリーソフトウェアとして公開](/software/tb/)しています。

展示スペースではMozillaを対象としてライブ開発をします。ライブ開発は展示期間中は終日おこなっていますので、どのように開発しているのか気になる方は展示スペースまで立ち寄ってください。また、飛び込みのペアプログラミング希望にも対応しますので、希望する方は気軽に声をかけてください。

### 迷惑メール対策ソフトウェアmilter managerの紹介

[IPA](http://www.ipa.go.jp/)の[２００８年度 オープンソフトウェア利用促進事業 上期テーマ型（開発） 公募](http://www.ipa.go.jp/software/open/ossc/2008/theme/koubo1.html)「迷惑メール対策ポリシーを柔軟に実現するためのmilterの開発」で開発中の迷惑メール対策ソフトウェア[milter manager](http://milter-manager.sourceforge.net/index.html.ja)について紹介します。

現時点で有効な迷惑メール対策についても紹介するので、迷惑メール対策に興味のある方は気軽に声をかけてください。また、milter managerは[Ruby](http://www.ruby-lang.org/)インタプリタを内臓しているユニークなソフトウェアでもあるので、実装に興味のある方も気軽に声をかけて下さい。（[リリースされたばかりのRuby 1.9.1](http://www.ruby-lang.org/ja/news/2009/01/30/ruby-1-9-1-released/)にはまだ対応していません。）

また、21日（土）15:15〜の[ライトニングトーク](http://www.ospn.jp/osc2009-spring/modules/eguide/event.php?eid=21)でもmilter managerを紹介します。展示スペースでの紹介とは違った角度からmilter managerを紹介する予定です。

### インターンシップの紹介

今年の夏に実施予定の[インターンシップ](/internship/)の紹介をします。

インターンシップで実施予定のペアプログラミングを体験することもできます。[話題沸騰](/archives/SendaiRubyKaigi01/love-and-continue-it-103.html)のインターンシップに興味のある方は気軽に声をかけてください。

### 日程

[オープンソースカンファレンス2009 Tokyo/Spring](http://www.ospn.jp/osc2009-spring/)は2009年2月20日（金）、21日（土）に[日本電子専門学校 7号館](http://www.jec.ac.jp/access/)で開催されます。

参加される方は、ぜひ、クリアコードの展示スペースにも立ち寄ってみてください。
